\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{titling}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{titlepage}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{document}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{utils}
\usepackage{multicol}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{times}
\usepackage[toc,page]{appendix}

% Guide etudiant requires custom header/footer for some reason
\usepackage{fancyhdr}

\title{Rapport d'APP}

\class{Traitement numérique des signaux}
\classnb{GIF570}
\renewcommand{\frenchtablename}{Tableau}

\teacher{Philippe Gourmay}

\author{
  \addtolength{\tabcolsep}{-0.4em}
  \begin{tabular}{rcl}
      Benjamin Chausse & -- & CHAB1704 \\
      Shawn Couture    & -- & COUS1912 \\
  \end{tabular}
}

\makeatletter
\let\title\@title
\let\authors\@author
\let\thedate\@date
\makeatother

\begin{document}
\maketitle
\contents{
\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables
}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear default header/footer
\fancyhead[L]{\footnotesize \title}
\fancyhead[R]{\footnotesize Benjamin Chaussé, Shawn Couture}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt} % optional
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}


\section{Introduction}

Ce rapport présente l’étude des signaux sonores pour un dispositif d’interaction
homme-machine chez AnthRoBotik. La première partie traite l’analyse et la
synthèse d'une note de guitare, en extrayant les sinusoïdes et l'enveloppe
temporelle pour générer des sons modulables. La seconde partie se concentre sur
le débruitage et la restauration du signal audio d'un basson corrompu via des
filtres numériques.

\section{Analyse et synthèse}
\input{01-analysis.tex}
\input{01-synthesis.tex}

\section{Débruitage et restauration du signal}
\input{02-denoise.tex}

\section{Conclusion}

La synthèse et le débruitage réalisés dans ce rapport montrent que les signaux
audio peuvent être reconstruits et assainis avec précision en utilisant des
méthodes numériques adaptées. L’extraction des paramètres et harmoniques a
permis de reproduire fidèlement les sons de guitare. Le filtrage coupe-bande a
efficacement réduit la sinusoïde parasite du basson tout en préservant
l’intégrité du signal original. Ces techniques illustrent l’efficacité des
traitements numériques pour l’analyse et la manipulation sonore dans des
contextes homme-machine. L’approche proposée fournit une base solide pour des
applications audio modulables et contrôlées.

\newpage
\appendix
\input{99-annexes-guit.tex}
\input{99-annexes-bassoon.tex}

\end{document}
