
Cette section présente la restauration du signal corrompu du basson. L’objectif
est d’éliminer une sinusoïde parasite à \SI{1}{\kilo\hertz} tout en préservant
les caractéristiques essentielles du signal original. La méthode choisie
consiste à appliquer un filtrage numérique très localisé afin de supprimer la
composante indésirable sans altérer (ou presque) le reste des fréquences du
signal.

Pour atteindre cet objectif, un filtre RIF passe-bas est d’abord conçu par la
méthode de la fenêtre, puis transformé en filtre coupe-bande centré sur la
fréquence parasite. Le filtre initial est défini avec un ordre $N=6000$ et une
bande de coupure de ±\SI{40}{\hertz}, ce qui permet de couvrir l’incertitude sur
la fréquence exacte de la sinusoïde. Les équations suivantes résument la
conception du filtre et sa conversion en filtre coupe-bande, qui sera ensuite
convolué avec le signal d’origine pour restaurer le basson.

\begin{equation}
k = \frac{2 \cdot f_c \cdot N}{f_s} + 1
  = \frac{2 \cdot \SI{40}{\hertz} \cdot 6000}{\SI{44100}{\hertz}} + 1
  = \frac{480000}{44100} + 1
  \approx 10.88 + 1 = 11.88
\end{equation}

L'équation du passe-bas de départ devient alors:

\begin{equation}
	h_{lp}[n] = \frac{1}{N}\cdot \frac{ \sin{(n\pi k/N)} }{ \sin{(n\pi/N)} }
	          = 6000^{-1} \frac{ \sin{(n\pi \cdot 11.88/6000)} }{ \sin{(n\pi/6000)} }
\end{equation}

Toutefois, le but ultime est de couper toutes les fréquence à $f =
\SI{1}{\kilo\hertz}$. Il faut donc trouver le décalage requis en terme de
trames/bins requis ($\omega_0$) pour que le filtre affecte la fréquence voulue
$f$:

\begin{equation}
	\omega_0 = 2\pi\frac{f}{f_s}
					 = 2\pi\frac{\SI{1000}{\hertz}}{\SI{44100}{\hertz}}
					 = \frac{2000\pi}{44100}
					 \approx 0.1425
\end{equation}

Le passe-bas peut ensuite être transformé en coupe-bande (dont la réponse
impulsionelle peut être observée à la figure \ref{fig:bassoon-notch}) comme suit en utilisant
des tables de conversion précédemment fournies:

\begin{align}
	h_{bs}[n] &= \delta[n]-2h_{lp}[n]\cos{(\omega_0n)} \\
	          &= \delta[n]-2 * 6000^{-1}
						   \frac{
							   \sin{(n\pi \cdot 11.88/6000)} }{
								 \sin{(n\pi/6000)}
							 } \cos{(\omega_0n)} \\
	          &= \delta[n]-2 * 6000^{-1}
						   \frac{
							   \sin{(n\pi \cdot 11.88/6000)} }{
								 \sin{(n\pi/6000)}
							 } \cos{(\frac{2000n\pi}{44100})}
\end{align}

Ce coupe-bande est enfin convolué avec le signal d'origine pour générer une
version assainie du signal. Le fonctionnement du filtre peut être confirmé en
comparant la figure \ref{fig:bassoon-cleaned} à la figure \ref{fig:bassoon-raw}.
Un mur de son constant, observable à la sous-figure \ref{fig:bassoon-raw-sig},
disparaît dans \ref{fig:bassoon-cleaned-sig} (à l'exception de la période
transitoire de début et de fin). De plus, les pics spectraux à
$\pm\SI{1}{\kilo\hertz}$ (le $\pm$ dénote que la figure contient les fréquences
négatives pour conserver la symétrie), causés par la sinusoïde parasite en
\ref{fig:bassoon-raw-freq}, disparaissent complètement, comme le montre la
sous-figure \ref{fig:bassoon-cleaned-freq}.

La réponse impulsionnelle h[n] du filtre coupe-bande résultant peut être
observée à la figure \ref{fig:bassoon-notch-impulse}, qui illustre la forme
caractéristique de ce type de filtre avec un pic central entouré d'oscillations
amorties.

L'efficacité du filtre peut être vérifiée en observant sa réponse à une
sinusoïde pure de \SI{1000}{\hertz} (figure \ref{fig:bassoon-test-with-1k}).
Cette expérience montre que le signal sinusoïdal est effectivement supprimé
par le filtre coupe-bande, confirmant son bon fonctionnement à la fréquence
cible.


Une fois le code rédigé dans \textit{Python} et ce nouveau signal créé, il
devient évident aux membres de l'équipe que le filtre conçu n'arrive pas à
éliminer la fréquence parasite dans sa totalité. Bien que le guide étudiant
ait suggéré la réexécution du filtre plusieurs fois pour en amplifier ses
effets, quelques expériences sont faites pour tenter de minimiser la
corruption du signal du basson. Cette expérimentation mène à la réalisation
que bien qu'une fréquence de coupure de $\pm\SI{40}{\hertz}$ soit exigée,
rétrécir la plage de coupure à $\pm\SI{1}{\hertz}$ et n'appliquer le filtre
qu'une seule fois a une incidence bien moindre sur l'intégrité du signal.
Bien que cette expérience soit de nature subjective, elle peut être expliquée
par le fait qu'un filtre plus large laisse passer une plus grande part de
l'énergie de la fréquence indésirable. Cependant, pour respecter les exigences
du laboratoire, les résultats présentés utilisent la spécification originale
de $\pm\SI{40}{\hertz}$ avec un seul passage du filtre.
